網片分析：試當真《爆旋平安夜》

第一次睇，我係當笑片睇，兩個小時後，大個左就發現呢條片真係好那勁。個意景真係好深，我同大家即討一下整段片係想表達既Message 係咩。(但如果你係毒撚就可以skip 呢篇野)

其實呢，整段片，佢想表達既位係：「毒撚是一種心態，不是具體的客觀條件。果種心態就係不斷懷疑自己本身&懷疑以自己為中心展開既世界。」

你會見到係劇中，無論男主角係靚仔Locker 定係柒柒地既豪哥哥，無論係有無技巧去識女(女、女、女仔，呢D字要好小心)，其實都唔關事，男主角即毒撚都係會去不斷懷疑自己，繼以個世界。劇情既第一個表達就係豪哥哥俾Jessica 話完嘔心就會懷疑自己係咪，之後就會問「點解個世界咁唔make sense 既」。劇情既第二個表演，就係locker就算靚仔兼進展良好，都係會懷疑世界懷疑係咪真。劇中，去表達懷疑自己呢，就係拎個陀螺出來轉。

不會停的陀螺其實除左致敬inception 及serve as 一個測試自己係咪FF緊既物件外，其實亦都係一個物件象徵黎，去表達毒撚果種本質：一種不會停止既原地踏步，用自我懷疑不斷包裹自身，並以此投射於週邊的世界。所以，係劇入面，每一次有不會停的陀螺畫面，除左係提醒男主角(及觀眾)呢一幕係一個FF情節外呢，仲係男主角一次又一次提醒及認清自己係一個毒撚。

第三個亦係最後一個「現實」其實真係細思極恐。由男主角開始認清係咪自己心態出問題而展開，所以就自說自話係信心最緊要。佢第一層既意義當然係一個諷刺，就係諷刺緊所有既毒撚都幻想過自己有英雄救美既一天，咁固然呢個係一個FF啦，所以導演都安排返一個陀螺畫面。

第二層既意義，其實係承接片既中心思想而引出一個老生常談式既預言：就算英雄救美呢件事真係發生左，只要男主角記得返自己係一個毒撚，整件事又會立即變回一個幻像。因為當佢果種懷疑自己的心態重新佔領自己時，佢又會因為呢D懷疑呢，唔信自己會溝到人，唔信對方俾緊機會佢。最後就會任由件事無疾而終，事後又講句「點解個世界咁唔make sense 既」。所以Locker 先會突然由驚轉悲。

第三層既意義就真係完全係導演賣弄緊自己既電影表達手段，咁當然係好撚勁啦，導演就用左一個類似 "Inside out" 同埋《少年pi的奇幻漂流》既方式，即係佢係一個非現實中擺放一些人像化左既毒撚內心特質去進行劇情啦，Locker 就係表達一個短暫正常並有自信既自己，豪哥哥就係毒撚自己，Jessica就係外來挑戰或機會，所以即係一個投入內心之湖的小石頭。

其實就係講緊一個毒撚每一次面對人生既一D大事時，佢都要內心交戰一轉。Locker 係唔俾自我懷疑既，所以就會屌豪哥哥拎陀螺出來轉，locker亦非常之排斥豪哥哥，係唔想俾佢搞柒件事，亦都係表達緊毒撚既自我討厭。往往當locker 佔左上風後，其實外在既困難就會處理到，即係溝到女，但豪哥哥就會又拎出陀螺轉，咁locker 就會即刻覺得自己唔存在。所以locker 果個看似誇張既演技，其實係除左由驚轉悲外，仲係想表達一種自我存在危機底下既崩潰，所以一D都唔誇張，根本就好好戲。

所以呢條片係好勁，細個當笑片睇，大過左就發現好多野係咁精準。

豪哥哥，平安夜早啲休息啦

本人開po

豪哥哥

咁似我
睇嚟我作為一個毒撚 相當之Pure

最尾Locker 拖住Jessica
望向陀螺
呢個都係夢嘅一部分？

豪哥身兼演員 打手 分析
辛苦晒

豪哥聖誕快樂

豪哥早d去玩，聽日再post

豪哥

好撚戇鳩你個channel

係，其實都係內心FF緊自己英雄救美。

豪哥，今晚唔出去玩？

豪哥好撚忙！

豪哥哥辛苦晒

豪哥哥自我分析

仲以為有許腎

豪哥哥 平安夜都要上嚟開po 真係辛苦曬

多謝分析
有冇條女IG?

我覺得locker先係柒柒地果個
豪哥靚仔好多wo。。。

豪哥D牙唔太得